# **DANDO NOMES** #

![dn.jpg](https://bitbucket.org/repo/y6o65y/images/1866083674-dn.jpg)



Dando Nomes é um aplicativo que tem como público alvo crianças e busca auxiliar no processo de aprendizagem de forma paralela ao ensino tradicional da escola. O jogo tem como foco incentivar a prática dos primeiros passos da escrita de maneira divertida e didática. Para a criação do projeto foi utilizado Unity e a linguagem C#.
 
**
CARACTERÍSTICAS**

* O aplicativo foi desenvolvido exclusivamente para dispositivos Android.

**HISTÓRIA**

O projeto foi desenvolvido a partir de um protótipo (concedido pela Fabriqueta de Software de Araçuaí e criado por Wesley Santos) para a disciplina de "Computadores e Sociedade" da Universidade Federal do Rio de Janeiro, sendo tal disciplina parte da grade do curso de Engenharia de Computação e Informação. O jogo foi elaborado em colaboração com a proposta do "Bornal de Jogos" do Centro Popular de Cultura e Desenvolvimento (CPCD), situado em Araçuaí - Minas Gerais. Todo o trabalho foi supervisionado pelos professores responsáveis através do site corais.org, que consiste, basicamente, numa plataforma para produção de projetos colaborativos. Mais informações sobre o processo criativo podem ser encontradas no link a seguir: http://corais.org/compsoceci/node/89879 .

**CONTRIBUIÇÕES**

* Ajude a ampliar nosso banco de dados.
* Ajude a desenvolver uma versão para IOS.
* Informe sobre a existência de bugs.

**AGRADECIMENTOS**

Agradecemos aos professores Henrique Cukierman, Fernando Severo e Pedro Braga e a todos os colegas de turma. Cada sugestão e conselho foi de grande ajuda, além disso, agradecemos pelo suporte dado no decorrer da disciplina. Todos tiveram papéis cruciais para obtermos os resultados alcançados até então. 

**AUTORES**

Matheus Lemos,
Eduardo Fernando Araujo,
Renan Basílio e
Thamires Andrade